巴士司機既態度根本同冇交通安全無關係

大家睇下小巴司機，脫班，用粗口問候客人，鬧人遲叫有落，超速比比皆是，點解意外率比較低？

最根本緊原因係巴士既設計安全系數唔夠高，重心太高，快少少就好易反，所以改良巴士既設計先係治本既方法。

例如整成梯形，超速警報等等

根據運輸署統計數字，以每千領牌車輛計算，2015年公共小巴的意外率在各種車輛中稱冠，除拋離私家車約17倍外，亦比的士、巴士、輕型貨車、中型及重型貨車等其他「搵食車」為高。

啲巴士喺得香港行都要過傾斜測試，28度都唔翻先pass喎。
仲有一架雙層巴士成4點幾米咁高個重心可以有幾低？係唔係設計到成個不倒翁咁先得？
想幫個司機開脱都搵個樣啦